Aujourd’hui, il y a école… Mais Lily est contente, elle sait que c’est à elle de garder Biscuit, le petit hamster de la classe, pour la semaine des vacances.
A la fin de la classe, la maîtresse donne la cage à la petite fille. “Prends-en soin Lily, nous te le confions pour les vacances. N’oublie pas de le nourrir et de lui donner à boire tous les jours” dit la maîtresse. “Oui, maîtresse !” répond Lily, toute excitée.
Lily rentre chez elle, fière de montrer son nouveau petit animal à ses parents. “Maman, Papa, j’ai ramené Biscuit à la maison pour les vacances !” s’écrie la petite fille.
Elle pose la cage et prend le hamster dans ses mains. Maman et Papa viennent voir le petit rongeur.
“Qu’il est mignon !” dit Maman, “Il va falloir t’en occuper comme il faut !” “Ne t’en fais pas Maman, c’est comme avec mes poupées ! Je vais le faire manger, le faire dormir, lui donner le bain et aller le promener dans ma poussette”.
Les parents se regardent en souriant, puis Papa dit : “Tu sais chérie, s’occuper d’un animal et s’occuper d’une poupée, ce n’est pas la même chose ! Biscuit a besoin de manger des graines et de boire de l’eau, il ne peut pas prendre un bain avec toi comme tes poupées car il risque de se noyer”.
“Papa a raison”, réplique Maman, “et puis si tu l’emmènes se promener il risque de s’échapper.”
Lily regarde le hamster et dit “Mais comment faut-il faire pour s’occuper d’un hamster alors ?” “Ne t’en fais pas ma chérie”, dit Maman, “Papa et moi nous allons t’aider”.
Les parents montrent à Lily comment s’occuper du petit rongeur, quelle nourriture lui donner et comment le laver sans lui faire boire la tasse. Ils aménagent même un enclos dans la chambre de la petite fille pour laisser le hamster se balader.
Lily fait très attention à tout ce qu’elle fait, elle prend soin du petit Biscuit et le surveille en permanence. Elle lui donne à manger tous les jours et le cajole avant d’aller au lit.
Papa et Maman sont fiers de leur petite Lily qui sait maintenant s’occuper d’un animal comme une grande.